Title: Die BILD über Containern
Date: 2012-01-10 11:05
Author: marvin
Category: post
Tags: bild, containern, dumpsterdiving
Slug: die-bild-uber-containern

Die [BILD
berichtete](http://www.bild.de/news/inland/prozess/angeklagt-weil-er-kekse-aus-dem-muell-klaute-21985166.bild.html)
über den "Keks Dieb Karsten H.". Es geht um eine Anklage gegen den
sogennanten Keks-Dieb der aus den Müllbehältern einer Bäckerei Gebäck
fischte. Das die zu einer Anklage und sogar zu eine Verurteilung wegen
"Hausfriedensbruchs" führte ist ja schon lächerlich genug. Aber was der
Gute Franz Josef Wagner, der größte unter den Betroffenheits-Poeten, in
seiner täglich Kolumne dazu
[raushaut](http://www.bild.de/news/standards/franz-josef-wagner/keks-dieb-in-lueneburg-21983588.bild.html)
ist schon weltklasse:

> Lieber Keks-Dieb Karsten H.,
>
> das Amtsgericht Lüneburg hat Sie wegen Hausfriedensbruch zu 25
> Tagessätzen à 5 Euro verurteilt.
>
> Ihr Vergehen war, dass Sie aus einer Mülltonne in einer Bäckerei nicht
> mehr verkaufbare Spekulatius-Kekse entnahmen.
>
> Zu Ihrer Person gaben Sie an: „Ich bin verarmt, ich lebe vom
> Containern.“
>
> Sie, Keks-Dieb, zeigen uns das andere Deutschland. Sie kämpfen für
> Robin Wood, den Regenwald und gegen Atom. Sie leben aus der Mülltonne.
> Für mich sind Sie ein Bettler.
>
> Ich denke, Bettler sind auch Menschen. Bettler gehören zu unserer
> Gesellschaft. Bettler haben die Würde des Hungers. Bettler haben das
> Recht, in unsere Wohlstandsmülleimer zu greifen.
>
> Bettler fahren nicht mit Luxuslimousinen vor. Bettler schleichen sich
> in eine Bäckerei. Bettler wollen Hühnerkeulen abknabbern, weggeworfene
> Muffins verzehren.
>
> Bettler sind keine Schnorrer. Bettler haben Hunger.
>
> Herzlichst,
>
> F. J. Wagner

Davon abgesehen das es seinem Geschreibsel neben den Inhalten auch an
Witz fehlt schafft er es sogar zu ignorieren den Begriff "Containern"
wenigstens mal zu googeln. Containern ist mehr als die Beschaffung von
Lebensmitteln, es ist die Ablehnung der Konsumgesellschaft. Zumindestens
der Weg dorthin. Wie kann man diese Wegwerfgesellschaft mehr kritisieren
als sich von dem Weggeworfenen der breiten Masse zu ernähren? Ich
empfehle das Buch
"[Evasion](http://en.wikipedia.org/wiki/Evasion_(book))" zu lesen. Es
hat mir damals die Augen zum "Containern" oder "Dumpster Diven"
geöffnet. Neben her ist das Buch pures Feuer in der permanent
vorhandenen Alltagsdepression. Schon vor Jahren hört man das viele
Supermärkte Probleme mit den Menschen haben die sich noch nicht
verdorbene Lebensmittel aus den Abfallcontainern holen. Meißtens wird
das Problem mit einem Vorhängeschloss "gelöst". In Amerika wird ganze
noch ziemlich bizarrer: Teilweise werden die Lebensmittel mit Säure
übergossen sobald sie auf den "Müll" geworfen werden. Man fragt sich
wieso? Der meisst genannte Grund für so ein Handeln ist die Unordnung
die die Menschen an den Mülltonnen hinterlassen. Wenn man sich den Film
"[We Feed the World](https://de.wikipedia.org/wiki/We_Feed_the_World)"
anschaut sieht man einen anderen Grund: Sie werden verbrannt...um
Energie zu erzeugen. Das perfekte Bild des Kapitalimus...

